### 毛泽东死前罕见嚎啕大哭：天降异象自知来日无多
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<div class="featured_image">
 <span href="https://i.ntdtv.com/assets/uploads/2019/04/07b56c99704833890de8e36b4d521b27.jpg" target="_blank">
  <figure>
   <img alt="毛泽东死前罕见嚎啕大哭：天降异象自知来日无多" src="https://i.ntdtv.com/assets/uploads/2019/04/07b56c99704833890de8e36b4d521b27-800x450.jpg"/>
  </figure><br/><br/>
 </span>
 <span class="caption">
  1976年7月28日唐山地震后，毛泽奥罕见嚎啕大哭，43天后毛死亡。同年大陆异象不断，对应中共三巨头死亡，中南海宫廷政变。（Express Newspapers/Getty Images)
 </span>
</div>
<hr/><div class="post_content" itemprop="articleBody">
 <p>
  【新唐人2019年04月27日讯】1976年
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/毛泽东.htm">
   毛泽东
  </span>
  死亡前，陨石在吉林坠落，宣扬无神论的毛联想到自己的命运，对身边的工作人员谈到“人天感应”、人事变动的巨大变化常常通过天象预示出来。同年7月28日唐山地震后，毛罕见嚎啕
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/大哭.htm">
   大哭
  </span>
  ，43天后毛死亡。同年中国异象不断，对应出中共的三巨头死亡和中南海宫廷政变。
 </p>
 <p>
  <strong>
   <span href="https://www.ntdtv.com/gb/陨石雨.htm">
    陨石雨
   </span>
   令
   <span href="https://www.ntdtv.com/gb/毛泽东.htm">
    毛泽东
   </span>
   恐惧不已
  </strong>
 </p>
 <p>
  中国民间流传
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/陨石雨.htm">
   陨石雨
  </span>
  百年不遇。1976年3月8日下午，一颗约4吨重的陨石坠向地球，随着震耳欲聋的轰鸣，一个大火球从天而降落在吉林市郊区附近县镇。
 </p>
 <p>
  这颗陨石雨降落时铺天盖地，呼号之声几百里以外清晰可闻，落地的巨响和震波，震碎了许多居民住宅的玻璃窗。
 </p>
 <p>
  当时大陆共收集到陨石标本138块，碎块3,000余块，总重2,616公斤。其中最大的一块吉林1号陨石重达1,770千克，它冲击地面造成蘑菇云状烟尘，并且砸穿冻土层，形成一个6.5米深，直径2米的坑。
 </p>
 <p>
  1976年4月22日，毛泽东让他的“贴身服务员”孟锦云给他念新闻。当他听到吉林天降陨石的消息后，自知大限将至，呆滞思考了好长时间。毛对孟锦云说，历史上的许多大人物在去世之前，都会有天降陨石作为预兆。
 </p>
 <p>
  这天下午，毛泽东不止一次长时间站到窗前，望着渐渐昏暗下来的天空。当时被无神论毒害的孟锦云，对毛的举动很诧异和不解，孟表示自己不相信，都是古人编的。毛泽东沉思了一会，像是回答又像是提问说：“古人为什么要编造这些？”
 </p>
 <p>
  据郭金荣所著《走进毛泽东的最后岁月》记叙当时的情景：“毛泽东被一种情绪笼罩着，他的脸上现出一种思虑，一种不安，一种激动。”
 </p>
 <p>
  毛泽东让孟锦云把窗帘打开。这又是很少有过的要求。毛站在窗边，望着夕阳渐落的天际很久很久。当时孟说，她小时候听妈妈讲过，在家乡的一个村边上，一天夜里突然掉下了一块大石头，她不信这个。
 </p>
 <p>
  毛泽东说：“我相信噢，中国有一派学说，叫做天人感应。说的是人间有什么大变化，大自然就会有所表示，给人们预报一下，吉有吉兆，凶有凶兆。”
 </p>
 <p>
  毛又接着说：“天摇地动，天上掉下大石头，就是要死人哩。三国演义里的诸葛亮、赵云死时，都掉过石头，折过旗杆。大人物、名人，真是与众不同。”
 </p>
 <p>
  毛泽东说这些话的时候，带着少有的激动。
 </p>
 <p>
  <strong>
   唐山地震后，毛罕见嚎啕
   <span href="https://www.ntdtv.com/gb/大哭.htm">
    大哭
   </span>
  </strong>
 </p>
 <p>
  同年5月至8月，云南西部和四川松潘还相继发生3次7.2级及以上的强烈地震，接下来又发现了
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/唐山大地震.htm">
   唐山大地震
  </span>
  。
 </p>
 <p>
  1976年7月28日凌晨3时42分53秒，河北唐山发生7.8级大地震，相当于400枚广岛原子弹在距地面16公里的地壳中猛然爆炸，唐山这座百万人口的城市顷刻间被夷为平地，至少24万人死亡，16万人重伤。
 </p>
 <p>
  陆媒曾发表文章称，唐山地震时，毛泽东病情已重。7月28日3时42分，中南海内突然颤动起来，毛泽东的病床也摇晃不止，工作人员立即采取措施，防止房子掉下东西。
 </p>
 <p>
  10时左右，工作人员向毛泽东汇报了地震灾情。据毛泽东生前医疗组成员王新德回忆，当秘书报告后，毛哭了，他第一次见毛嚎啕大哭。
 </p>
 <p>
  地震三天后，一份关于唐山地震的报告送到毛泽东的病榻前。此时，毛的病情恶化，连说话都很困难了，但毛坚持自己看完了报告。
 </p>
 <p>
  8月18日，《关于唐山丰南一带抗震救灾的通报》是毛泽东生前圈阅的最后一份中共中央文件。
 </p>
 <p>
  1976年9月9日，唐山地震43天后，毛泽东去世。
 </p>
 <p>
  当年中共三巨头先后死亡。1月8日周恩来死亡，7月6日朱德死亡。毛泽东死亡后，不足一个月，10月6日，中南海高层出现宫廷政变。
 </p>
 <p>
  当时时任中共领导人的华国锋与叶剑英、李先念等人在得到中共中央警卫部队领导汪东兴的支持后，拘留了江青、王洪文、张春桥、姚文元“四人帮”及其支持者。其后四人帮被审判，此事件标志着“文化大革命”的结束。
 </p>
 <p>
  （记者文馨报导/责任编辑：范铭）
 </p>
 <div class="single_ad">
 </div>
</div>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog1699/a102565891.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog1699/a102565891.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog1699/a102565891.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：https://www.ntdtv.com/gb/2019/04/27/a102565891.html


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

